\begin{frame}
	\frametitle{Grammatica per il parser}
	Nella realizzazione del parser ho considerato una grammatica il più possibile attinente alla simbologia della semantica del \textbf{While$^+$}, ma allo stesso tempo di facile composizione attraverso una tastiera standard.\\ 
	Ad esempio, ho sostituito il simbolo del not ($\lnot$) con il punto esclamativo (!).

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Grammatica per il parser}
	\framesubtitle{Numerali}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.2\textwidth} m{0.7\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
			\hline
			$n$ & Per numerali ho considerato i numeri razionali, quindi è previsto anche il separatore decimale, rappresentato dal punto ($.$) \\
			\hline
		
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Grammatica per il parser}
	\framesubtitle{Variabili}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.2\textwidth} m{0.7\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
			\hline
			$x$ & Una variabile è una stringa il cui primo carattere deve essere una lettera, maiuscola o minuscola, eventualmente seguita da un numero arbitrario di lettere, numeri o underscore. \\
			\hline
		
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Grammatica per il parser}
%	\framesubtitle{Espressioni aritmetiche atomiche}
%	\begin{center}
%		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.2\textwidth} m{0.7\textwidth}|}
%			\hline
%			\textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
%			\hline
%
%			\multirow{3}{*}{\textit{AtomAE}}
%				& $n$\\
%				&$x$\\
%				&\texttt{(}\textit{AExpr}\texttt{)}\\
%			
%			\hline
%		
%		\end{tabular}
%	\end{center}
	
%\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Grammatica per il parser}
	\framesubtitle{Espressioni aritmetiche}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.2\textwidth} m{0.75\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
			\hline
			
			\multirow{3}{*}{\textit{AtomAE}}
				& $n$\\
				&$x$\\
				&\texttt{(}\textit{AExpr}\texttt{)}\\
			
			\hline

			\multirow{3}{*}{\textit{AExpr}}
				& \textit{AtomAE}\\
				&\textit{AtomAE}$_1\ $\textit{op}$_1\ $\textit{AtomAE}$_2\ $\textit{op}$_2\ \dots\ $\textit{op}$_n\ $\textit{AtomAE}$_{n+1}$\\
				& con \textit{op}$_i \in \left\{\texttt{+}, \texttt{*}, \texttt{-}\right\}$\\
			
			\hline
		
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Grammatica per il parser}
%	\framesubtitle{Espressioni booleane aritmetiche}
%	\begin{center}
%		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.2\textwidth} m{0.7\textwidth}|}
%			\hline
%			\textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
%			\hline
%
%			\multirow{6}{*}{\textit{AritBE}}
%				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{=} \textit{AExpr}$_2$\\
%				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{|=} \textit{AExpr}$_2$\\
%				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{<} \textit{AExpr}$_2$\\
%				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{<=} \textit{AExpr}$_2$\\
%				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{>} \textit{AExpr}$_2$\\
%				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{>=} \textit{AExpr}$_2$\\
%			
%			\hline
%		
%		\end{tabular}
%	\end{center}
%	
%\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Grammatica per il parser}
	\framesubtitle{Espressioni booleane atomiche}\hypertarget{atomBE}{}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.2\textwidth} m{0.7\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
			\hline

			\multirow{6}{*}{\textit{AritBE}}
				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{==} \textit{AExpr}$_2$\\
				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{|=} \textit{AExpr}$_2$\\
				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{<} \textit{AExpr}$_2$\\
				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{<=} \textit{AExpr}$_2$\\
				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{>} \textit{AExpr}$_2$\\
				& \textit{AExpr}$_1$ \texttt{>=} \textit{AExpr}$_2$\\
			
			\hline

			\multirow{5}{*}{\textit{AtomBE}}
				& \texttt{true} \\
				& \texttt{false} \\
				& \texttt{!} \textit{AtomBE}\\
				& \texttt{(}\textit{BExpr}\texttt{)}\\	
				& \textit{AritBE} \\		
			\hline
		
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Grammatica per il parser}
	\framesubtitle{Espressioni booleane}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.20\textwidth} >{\centering\arraybackslash}m{0.15\textwidth} m{0.5\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Tipologia} & \textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
			\hline
			\multirow{2}{*}{And $\land$}
			& \multirow{2}{*}{\textit{AndBE}}
				& \textit{AtomBE}\\
				&& \textit{AtomBE} \texttt{\&\&} \textit{AndBE}\\
			\hline

			\multirow{2}{*}{Or $\lor$}
			& \multirow{2}{*}{\textit{OrBE}}
				& \textit{AndBE}\\
				&& \textit{AndBE} \texttt{||} \textit{OrBE}\\
			\hline

			\multirow{3}{*}{Generali}
			& \multirow{3}{*}{\textit{BExpr}}
				& \textit{OrBE}\\
				&& \textit{OrBE} \texttt{->} \textit{BExpr}\\
				&& \textit{OrBE} \texttt{<->} \textit{BExpr}\\
			\hline
		
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Grammatica per il parser}
	\framesubtitle{Costrutti}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}m{0.2\textwidth} m{0.7\textwidth}|}
			\hline
			\textbf{Simbolo} & \textbf{Grammatica}\\
			\hline

			\multirow{6}{*}{\textit{AtomS}}
				& \texttt{skip} \\
				& $x$ \texttt{:=} \textit{AExpr} \\
				& \texttt{if} \textit{BExpr} \texttt{then} \textit{Stm}$_1$ \texttt{else} \textit{Stm}$_2$ \texttt{end}\\
				& \texttt{while} \textit{BExpr} \texttt{do} \textit{Stm} \texttt{end}\\
				& \texttt{repeat} \textit{Stm} \texttt{until} \textit{BExpr}\\	
				& \texttt{for} $x$ \texttt{:=} \textit{AExpr}$_1$ \texttt{to} \textit{AExpr}$_2$ \texttt{do} \textit{Stm} \texttt{end}\\
			\hline

			\multirow{2}{*}{\textit{Stm}}
				& \textit{AtomS}\\
				& \textit{AtomS}$_1$\texttt{;} \textit{AtomS}$_2$\texttt{;} \dots \textit{AtomS}$_{n-1}$\texttt{;} \textit{AtomS}$_n$\\
			\hline
		
		\end{tabular}
	\end{center}
	
\end{frame}
